[紅毛泥封西]有建造業人士指香港錯失填海資源 有人倡填平吐露港

土地供應專責小組成員出席建造業議會為從業員舉辦的諮詢會，聽取業界對土地供應的聲音。

多名建造業從業員支持盡快研究填海，認為香港每年有九成建築廢料運到公眾填料庫，其中絕大部分被運到台山作填海用途，認為香港錯失有關資源，應用作本地填海。

有業界人士認為吐露港用途不大，可以整個填平；亦有人認為政府需要加快現有程序，才能釋放土地。

出席諮詢會的專責小組主席黃遠輝表示，如果沒有經過公眾諮詢或修改法定程序，恐怕未能因為土地短缺而繞過城規會、環評報告等改劃用途的程序。他估計，即使把程序簡化加速，都不相信一個原本要花15、20年的程序變成5或10年。

你老母個臭西都無用啦，不如用紅毛泥封左佢

停收新移民，樓價必跌

pish

建造業班人只要有錢分，你叫佢摌埋佢條村佢都肯

有錢收佢封完個老母閪再起埋個冬菇亭都仲得呀

最好填左珠江口

幾時填埋維港？

封到去日本
咁唔使搭飛機去

理性討論
可唔可以喺保育價值唔高嘅海域
整返個大型人工島for比人住
再設計啲交通配套駁返入市區？

拎去填海

治標不治本

將堆保皇黨，藍絲，五毛攞哂去填海

就咩問題都解決

填平吐露港其實冇問題

班地盤佬只要有工開拎佢老母去填海佢班友都制啊

吐露港生態價值唔細
頂多局部填
阻力最大一定係來自大埔馬鞍山業主

填你老母閪啦 填

只要有工開，老豆老母老婆仔女都可以賣。

香港建築業工人，成班等政府養。

香港成個生態環境 真係好柒唔健康
好多人話香港最搵得錢多之一 就建造業
完全係惡性循環咁撚樣
即係呢多好多屎接 就要係咁起廁所 跟住呢所有人都去哂起廁所 on9

有錢你緊係話得

中大係吐露港係有個海洋研究中心
你填咗吐露港係玩死中大

其實大嶼山，港島香港仔，淺水灣果邊應該填海。

FYI only
其實填平吐露港
彭定康時代都提出過